<X type="Remarque" field="Code">
	Dans CalcModesPGD(L 120) : Il y a une condition opposant Mmin > 0 et schem = 6
		donc opposant un mode hors point fixe et TDG
</X>

<X type="Question" field="ProjPerso">
	Trouver un outil de représentation d'organigramme interactif et avec sortie imprimable
</X>

<X type="Question" field="Code">
	La réortogonalisation des modes POD après ajout des modes de déplacements imposés est elle doublée ?
</X>

<X type="Question" field="ProjPerso">
	Trouver une méthode d'enregistrement des résultats qui soit pérène + ajout au diapo.
</X>

<X type="Remarque" field="Results">
	Les schémas d'intégration 4 et 5 semblent stagner et ne plus faire diminuer l'erreur à partir d'une précision non satisfaisante.
	Le schéma 3 semble moins poser se problème mais peux présenter un arret de la méthode
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	L'utilisation de condition limite par substituion pose un problème au niveau des non-linéarités,
		puisqu'il faudrait les réapliquer à chaque reconstruction des matrices.
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	Eviter un fichier "Lancement" pour garder l'accés au variables
</X>

<X type="Test" field="Code">
	Refaire un test:
		Grandes différences de résultat entre méthode complète et POD à l'ajout de non-linéarités,
			Éventuellement proposer des modes correspondant aux noeuds liés aux non-linéarités.
</X>

<X type="Question" field="NonLine">
	Faut-il borner les fonctions de butée pour éviter des ordre de grandeur trop important ou un changement de signe dans le cas #2
</X>

<X type="Remarque" field="Results">
	Une fois en butée le noeud de semble pas revenir en arrière, (à cause du point fixe ?)
</X>

<X type="Remarque" field="Results">
	L'application de la non linéarité avant le calcul de K0 fait apparaitre la butée dès le départ,
		mais fait apparaitre des oscillations haute fréquence (choc contre la butée)
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	Afficher une solution sur un domaine restrenit en temps et espace
</X>

<X type="Remarques" field="Results">
	Manque d'éléments de comparaison en non linéaire
</X>

<X type="Remarques" field="Code">
	Faire fonctionner le report des non linéarités sur le second membre
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	Choisir un schémas d'intégration cohérent avec la dérivation
</X>

<X type="Remarques" field="Results">
	Dans la PDG TDG le point fixe semble alterner entre une convergence à 3 itération et une absence de convergence.
</X>

<X type="Question" field="Sujet">
	La PGD redréssée présente-t-elle un avantage par rapport à la POD.
		Piste : la présence de différente échelle de temps dans la réponse du système peux echapper à un snapshot de la POD.
</X>

<X type="Question" field="ProjPerso">
	Proposer mon code à PFG-Plot
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	Orthogonalisation de la PGD
		-2 modes OK, 3 modes erreur
		-2 premiers modes orthogonaux
			*ne change pas la solution
		-La recherche d'une troisième mode est faussée et répercute son erreur sur les modes précédents dans l'ortogonalisation
			car le mode trouvé et trop grand
</X>

<X type="Remarque" field="Code">
	Est-ce que le code dans la résolution temporelle est répété
</X>

<X type= field=>
</X>

<X type= field=>
</X>

<X type= field=>
</X>

