
<X type="Question" field="Theorie">
	Dans le calcul Non linéaire PGD des modes ajoutés à partir des
		modes en temps existants.
	-Comment choisit-on les points en temps pour calculer les facteurs ?
	-Possibilité de calculer les facteurs avec plus de points par les
		moindres carrés ?
	-possibilité de le mettre dans un Newton à la place du point
		fixe comme la description de François ?
	-Utiliser un effort Non linéaire complétement décrit sur le temps
		lié au prix de l'évaluation de la non linéarité
</X>

<X type="Question" field="Theorie">
	Est-ce que l'Update équivaut à la résolution projeté de la POD ?
</X>

<X type="Question" field="Theorie">
	Et si on choisissait un Produit scalaire différent ? f.M.f ? f.K.f ?
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Piste">
	PGD et TDG Dans Castem
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Piste">
	Pour la résolution non-linéaire intégrer la variable de controle de
		l'effort maximal de la butée (Landa) dans le code, et controler
		si le point fixe/Newton ne converge pas vers sa valeur max.
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Piste">
	Évolution de l'apport energétique
		Attention avec l'update ne pas faire seulment par mode avec
		l'update
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Necessaire">
	PGD et déplacements imposés
		Avec ajout de modes spéciaux comme les modes initiaux et imposer
		tous les autres à zéro sur les noeuds concernés.
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Necessaire">
	Newton general
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Necessaire">
	PGD et résolution temporelle non-linéaire totale
	-acqis necessaire : Newton/point fixe
	-Enregistrer la contribution F(t) non linéaire pour en rendre compte
	lors de la resolution du problème en espace
	-résoudre avec l'ensemble des modes pour calculer la nonlinéarité
</X>

<X type="Question" field="Sujet">
	Interaction entre orthogonalisation ou Update et Non linéarité
   		On peut plus sommer les contribution de l'orthogonalisation à
		condition de résoudre avec l'ensemble des modes pour calculer la
		nonlinéarité
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Necessaire">
	POD Dans Castem
</X>

<X type="Remarque" field="Results" tag="Old">
	Refaire un test:
		Grandes différences de résultat entre méthode complète et POD à
			l'ajout de fortes non-linéarités. Éventuellement proposer
			des modes correspondants aux non-linéarités.
	Même chose pour PGD ???
</X>

<X type="Remarque" field="Results" tag="Old">
	Dans le cas d'apparition de fortes valeurs pour la butée linéarisée
	il arrive que le noeud ne se décolle plus, (à cause du point fixe ?)
</X>

<X type="Remarques" field="Results">
	Manque d'éléments de comparaison en non linéaire
	Simulink ?
</X>

<X type="Question" field="Code">
	Abscence d'équivalence entre la modification de K et le report des
	non linéarités sur le second membre ? (Test de la butée bloquée)
</X>

<X type="Question" field="Sujet">
   La PGD redréssée présente-t-elle un avantage par rapport à la POD.
	   Piste : la présence de différente échelle de temps dans la
	   réponse du système peux echapper à un snapshot de la POD.
</X>

<X type="A_Faire" field="Code" tag="Necessaire">
	Dans le programme Castem on forcera l'utilisation d'EVOLUTION
		correspondante au raffinement en temps
		Eventuellement en faire une verification.
		Faire concoreder Ttot et les abscisses des evolutions
</X>

<X type="Remarques" field="Code">
	Bluff sur les composante du deplacement
</X>

<X type="Question" field="Code">
	Quel part du temps de calcul est pris pour le test de convergence du
		point fixe ?
</X>


<X type="Manuscrit" field="Code">
	Équation du calcul énergétique comme utilisé en calcul du critère du
		point fixe
</X>

<X type="Manuscrit" field="Result">
	Graphe des résolutions directes pour différents nombre d'éléments en
		fonction de dt avec plus de points
</X>

<X type="Manuscrit" field="Code">
	Équation du calcul des modes non-linéaires
	Équation de la contribution des modes initiaux/imposées à l'Update
</X>

<X type="Question" field="Code">
	Calcul énergétique comme utilisé en calcul du critère du point fixe
	Utilisable dans le calcul de l'erreur ? à la place de PR_PGD_to_Full?
</X>
